保皇黨區選大敗 林鄭死撐：唔少選民以投票展示對暴力的不滿 會繼續與建制派合作

【光復區會】保皇黨區選大敗 林鄭死撐：唔少選民以投票展示對暴力的不滿

當初力推和死撐「送中惡法」的特首林鄭月娥，促成歷時逾5個月的逆權和抗警暴示威。一向站在主流民意對面、為政府保駕護航的保皇黨，在近日的區議會選舉首嘗「公投」洗禮，輸掉大部份議席，令民主派不但「光復」17個區議會的主導權，甚至左右特首選戰。林鄭今早（26日）出席行政會議時表示，今次區選市民亦表達兩極意見，並指「唔少選民以投票展示對暴力嘅不滿」。

林鄭月娥表示，選舉前擔心能否在和平舉行的氛圍下舉行，主事官員多次強調會盡力辦好選舉，因為她曾於施政報告中承諾，好好掌握三大原則：堅守一國兩制和維護港人自由；維持法治，以及保持制度優勢，今次選舉體現香港人有選舉權；香港有選舉法，而今次選舉亦正好體現保持制度的優勢。她又繼續斥責過去示威者破壞社會及道路，感謝市民於動蕩氣氛下投票，同時答謝區選候選人，特別是被破壞宣傳物品的候選人，寄望新一屆區議員未來4年擔起為市民服務的責任。今次區會多區主席及連任多屆的建制派議員「下馬」，林鄭對資深區議員過去為社會工作表示讚賞。

區選結果公佈後，林鄭月娥曾發聲明表示會虛心聆聽市民意見，不過不少泛民區選當選人也要求政府回應民間「五大訴求」，林鄭月娥僅重申，自己早於9月4日宣佈撤回修例，強調激進示威行動令香港更動盪，並指「今次選舉都見到，唔少選民都係話希望透過投票展示對暴力的不滿」。之後她補充指，今次區選選民有表達不同意見，亦有表達更多不滿，但意見兩極，強調有人不希望容忍暴力，對於建制派今次大敗，政府要負上多大責任，林鄭認同社會不滿，的確會影響建制派選情，但會繼續與建制派合作。林鄭月娥表示希望在回復平靜後，便會繼續後續工作，如繼續與市民對話，或邀請社會人士商討解決當前問題的方法。

林鄭月娥又表示，並無得到中央要求問責的指示，因選舉除重視結果，過程亦很重要，因假如辦一場與法治公正相違背的選舉，問題會更大。
<蘋果>

Twitter 戰線勿鬆懈！！！

請幫推
出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

對popo暴力展示不滿

要設死線！今次民意政府冇得唔承認唔回應

你話林鄭唔係間諜我都唔信
佢叫香港人要繼續抗爭，區選只係一個過渡
要繼續煲返著個火

屌你老母完全騎劫

原來投民建聯係支持暴力

繼續點火

19才子話支共會更大力度

pish

幾乎冚家富貴嘅建制派仲合作 自欺欺人

你地唔係對佢有寄望呀麻

反修例事件引發社會種種問題及觸發連串衝突事件。行政長官林鄭月娥出席行政會議前被問到會否讓步，就近月事件成立委員會展開調查，以避免出現更多暴力。林鄭月娥以英語回應提問時表示，正參考其他地區的經驗，將仿效英國處理2011年騷亂的手法，成立獨立檢討委員會(independent review committee)，審視香港持續社會動盪的成因。
該獨立檢討委員會，將檢視長時間出現社會動盪的成因，找出當中的社會、經濟甚至政治方面的問題，並向政府提出建議。她衷心希望有關做法能夠為香港提供出路。

仍不肯查警暴

合作=59個人

都好
幫善忘的香港人keep住道氣

well done
做得好
我哋繼續connect更多人
果然攬炒之母